有幾多人唔甘心做份政府工就一世

平平庸庸22歲一出來就做政府工（好多人都係無得揀）
人到30 會唔會後悔自己仲係on99 連轉工嘅機會都無？
其他人已經跑贏你一大截

預期平平庸庸咁開始
有無打算22歲就自己勇敢啲行自己嘅路
萬事開頭難 堅持緊自己理想嘅巴打努力

利申
好渴望政府嘅平穩
但唔甘心咁hea就一世
所以選擇自己嘅路 好充實又好chur

咁你想點？

利申咪講左lor
問下姐

有無諗過其實自己出去做30歲都係平平庸庸？

其實政府有D路都好CHUR好唔平庸

有理想就真係唔做政府啦
做得政府既理想都係想穩定

有啊 但至少搏過 癲過
30後又好難再會有呢種拼勁

香港呢個環境其實逼左好多人去做政府工

有冇諗過好多人出面跑完都唔夠你做政府人工高

喺出面做只會更加平庸

政府咩位先

無屋企負擔果d自己賺自己洗咪去囉
唔好望返轉頭就得 政府咪又係一份工

署長

你試過就唔會咁諗，慶幸嘅係你無試過

你指政府工？

大部分都係平庸一世，政府工咪算好，做到咁上下位高權重，唔覺得做埋首長就大把人識你，私人工有幾何人工高，福利好？好多人都唔上唔落，走又唔係，唔走又唔係。

到你30歲中年失業 ON99就唔會

你試過出去搏就知世途險惡

狗官死全家

23歲就入政府嘅路過
咁又三年幾就四年
冇話咩甘唔甘心 同踢波一樣想對攻就會出去搏下 想穩守泊大巴唔介意咁就一世就做政府

最主要你理解自己想要咩 為咗夢想而不怕折翼 定係為求生存而係地下行走就夠？
始終22歲仲後生慢慢諗下都唔遲 我就係出面做咗大半年唔係好頂得順考入去嘅

唔鐘意咪resign 讓個位出黎

安安穩穩唔可以係理想？

唔會
30歲已經pt33

粗重功夫 冇前途 又平凡又庸碌的野
等我黎啦
唔阻50k fg 連登仔

入U 前已經諗住打政府工算,
去到今年就快grad 先開始好似樓主你咁諗 會唔甘心40幾年戇戇鳩鳩
可惜自己又冇咩技能 仲係垃圾科 私人市場更加唔知點挨 :

樓主 實有大把人有野心 好進取 唔甘心打政府工
但佢地應該都唔會上連登

無咁講

市道唔好就

私人工點跑贏政府, 我又想聽下喇, 政府年年10%禁濟, 你唔係做big4做銀行點會追到

你估咁易入...請你先算啦
唔同tier既政府工都好多人爭, 唔理你係低至搶aco中至EO TO高至professional grade, 都係n咁多個人爭一個位

做咩位先

入左政府你個人生係晒pay scale度
幾錢人工已經有數得計

Agree

鹹魚青菜各有所好

Fg做左一年私人工打生打死又係得咁多
之後入政府人工double up 穩穩定定算9數
不過真係會小左出面有既衝勁 好悶

乜都無試就入左去安穩做政府工
有幾多人真係會做幾年之後跳出comfort zone吖
做多十幾年位高權重仲邊會捨得高薪厚職出黎搏...

講咩唔甘心既柯篤尿照下自己先
真係以為自己人中之龍非池中物?
大把私人工去到中年就失業,因為公司嫌你又老又貴
政府工可以安安穩穩做到退休
平時放5,6點,大把時間鐘意可以玩下自己興趣,讀書進修學野又得,想搵多啲錢炒下散又得,想結婚生仔,政府工穩定又有時間畀你過家庭樂

放左工先係真開工

你都講得岩其實
所以我覺得做政府工最有條件發展副業翻身
私人閪工做到冇哂時間 根本永不超生

會唔會太睇起自己
總有班人無能力但幻想畢業後係私人市場點點點 博殺完就有人賞識 前途無限
可惜10年後依然庸庸碌碌 做個 senior位 責任重 權力低 人工低
然後35歲打後就驚俾人取代 份工朝不保夕

利伸: 正正係呢種人 做左3年私人唔對路入政府做低層

香港太多人ugrad仲中二病幻想自己點努力就前途無可限量
現實係私人工每年加5%俾你都要謝主隆恩啦 政府就保年年有10

私人工一車一車咁炒左人啦
政府最多咪凍一年薪

畢業當年7成人耍手擰頭唔入政府
5年後超過1半都考緊政府工 ACO都殺
政府工真係去到中年先見真章

巴打唔介意想問多啲

巴打做緊政府咩post，係咪大學grad完做咗嘢冇耐就入去？

而家做咗三年幾四年暫時同啱啱你來做野喺出面做個分別係邊度

但有pt跳

政府你肯博想跑都可以好凶險 升得快

exact7ly
政府工個種養生式工作
準時返工放工
年年22日AL諗去邊到旅行
返工諗下晏就食咩 收工買咩餸

做10年8年 去到senior 要升既升左
唔升既都無人敢屌
笑看風雲

2A3O
Grad完年幾入去做
出面做嘢比較chur 而政府唔係話冇deadline 不過感覺上佢設定嘅數相對地易做到
同事之間上下級之間亦唔係大隔膜有傾有講 私人公司相對有所顧忌咁

巴打唔介意我問多dd

依加人工幾多？

大學畢業？邊一間？

會唔會諗住長做？ 有冇轉工念頭？

28k
3大
佢唔炒我都應該做嘅 有同學話想走 我就覺得冇咩所謂啦 唔大洗我都夠用嘅

岩架喇
出去捱下先喇
講到準時收工有錯咁
奴性重到呢

我返工 不想放假被人玩弄

薪級表上 望到頂再有份長糧
從事公務人員 又有房津

信心不稍動 就算此際我是貧窮
前面阻礙重重 仍望考得中

我返工 不想放假被人玩弄
我加班 此刻要說無從
我搵到政府工 連天也感動

私人撚 岩岩過左27 連埋花紅雙糧 30k/mth 19日al... 等緊有位升職...

其實一grad 就入左政府果d，根本唔知自己想要既係咩就做左選擇。不過其實就算入左私人市場/政府，一樣要為自己每個轉捩點做一個選擇...

試過 後生同你一樣諗法
風險都幾大 遇到一兩次機遇好彩把握到
而家都叫無後悔呢個決定
前題係你個行業有前景，你亦都有正常大學生既能力，能夠keep住挑戰自己

人哋準時放工人生不知幾精采

馬榮成

其實最緊要知自己想點姐，第時條路想點行，無話甘唔甘心。
利申：FG做緊私人閪工，有Keep住留意政府開咩位，因為有D Post鐘意請D出面做過幾年野既人，所以有得入一定入啦。

同你差不多...做左唔夠3年野，今年27，43k per mth，非專科。如果當初入左政府做，無錯每個月穩定20,30k，但平平淡淡咁就一世，到老左實後悔後生無搏殺過...

搵多我13k 都差唔多 非專科做左3年就有43k 有comission 既工作？

做政府你既人生就寫左係個薪級表度，番私人工就係一個投資...no risk no return... 不過政府都唔是咁易入既

你有特殊技能想特別既話ok ge
但如果你係平庸既人又要覺得唔甘心的話
祝你快啲醒

而家香港嘅工作環境，沒有最伏，只有更伏，加上你做慣咗政府工平穩，我都幾肯定你轉咗一家後悔

不過你唔想做就quit啦讓個位出黎俾其他人

有心打工既話私人公司一定高過政府好多
不過又要ot又驚比人炒，不了

諗起初中俾老師問我嘅夢想
我答有一個幸福快樂嘅家庭
不過大個諗返先知有幾難

你係精英中嘅精英咪有幸福快樂嘅家庭囉

快撚d 出去搏殺啦

做仆街老闆既奴隸，最後人工加4%

平凡嘅人打平凡嘅工都唔可以達成平凡嘅夢想

打開hard mode轉easy mode就舒服
打開easy mode打hard mode慘過死

你都識講你係平平庸庸，又要平庸又要唔安份係咩玩法。

巴打仲未大個仔，仲以為自己可能與眾不同

到你大個之後就發覺自己真係一個好平庸嘅人

我甘心，講真當初入政府工為左有上進心？

人到30 會唔會後悔自己仲係on99 連轉工嘅機會都無？
其他人已經跑贏你一大截
人到30會唔會後悔自己仲係on99要成日諗住轉工
打政府工已經諗緊放工去邊度享受人生

呢排諗左好耐
有份政府contract工日薪 2k
日日唔會好多野做 返9-6
但半年Renew contract 一次
無乜機會升同儲唔到經驗

最後都係揀返18k垃圾it dog 繼續努力
仲有團火唔想入去hea

所以你諗清楚你係想闖下定hea一世啦
唔想闖就政府工啦

入政府博下自己興趣好過啦

準時放工返屋企研究。返工研又得

唔想研打飛機又得

而家經濟動盪，你自己諗，好多人發夢都想入政府。

點同呀 Contract位仲要除非等錢洗

真心 英文好，可以岀去搏下，個人又醒既，實有位上 ，搵錢會多過政府。
英文一般，又非專科，可到政府就入啦，岀邊你最叻撈個經理位，長遠會輸政府工。

我19 大學畢業14K
但係我個警狗fd 己經25K

好唔甘心，做左5年幾，準備辭職

都係既 不過我見撩我去做個d做到頭髮都白埋

大部分私人工都好忙，梗係無時間玩連登

同埋大多數人都知連登=紅燈，好多時唔會上黎

agger

25k姐 唔係一份好工
做狗唔易ga

你移到民就可以喇

有咁多先算

唔覺
利申FG係私人市場好恨入正苦
當你幾有料都好 人到中年到你比人炒要做保安個下就後悔點解當日唔打正苦工安安穩穩

2a3o chur到仆街
大把人頂唔順走

要hea既都係做低層

郭少明就係靠一份政府工起家

我14K 都唔見得好做

放工做uber
有無覺得自己人生特別d

25歲搵緊40k
但仲未知條路點行

做左幾年私人工 人工唔高，自問讀書唔叻 但求work-life balance ,去左考正苦工 先知咩叫生活

咁你無料就係做呢啲架啦 屌你兒登仔真係以為自己係人中之龍？

二十幾歲就出去出面搏下 見識多啲
到30幾歲成家立室 有家庭負擔 想穩定既咪先入返政府做

仲有政府幫你供多D強姦金 自己有閒錢做下投資 晚年就知

市道差起碼唔炒人，最多唔加人工
私人工話炒就炒
你40歲供車供樓個陣，真係等死

屌佢做狗...去到60歲咪3x k

前兩年fresh grad 入左政府做officer grade
做左半年太無聊頂唔順
唔想以後嘅人生就咁白白浪費
辭左職返出黎冇後悔

移民要考慮好多嘢
未有決心同勇氣

走囉 放返個位出黎

有人中年入政府後悔太遲入

quit讓翻個位出黎啦冚家產

相信一眾u grad就考入ao嘅人大多唔會點後悔無出去闖過

即刻quit 左佢啦

自己人生，自己決定
留一世，老左唔好喊，
出到去仆街都唔好喊

要出去闖咪學陳志雲囉，邊個話出去闖一定要後生?

你自問有料既梗係私人

無料既廢柴一定係政府跑嬴

絕對係
除非夠膽創業，但要有心理準備蝕晒一舖清袋
到時人又老 又無人請
個個擔心你做慣老闆唔聽教

返工打飛機亦得

真心答你
人誰無年少過, 都有熱血過

係外面搏, 都係覺得自己可以有D作為
想試自己能力
但始終成功既人係少數,試唔到既係多數

一畢業就入左政府既, 係試都冇試, 否定左自己可能性
講真, 係你想唔想搏,知唔知自己有幾多料
如果係心知肚明, 麻麻地既, 咪早D入去
最緊要唔好入左去, 又要馬兒好又要馬兒不吃草
入到去又怕人話你後生仔做政府, 怕比人講你份工hea
然後又扮哂忙扮哂好有使命, 呢種人最核突,入得政府大家都知咩事
一就一, 二就二.
想搏就出去, 想hea就入政府

DSE無5科5**
屋企無錢
唔係陳易希
就算吧

俾人拉左連份政府工都無埋就

係陳冠希都可以

一定唔會
因為要考到AO要做好多準備
佢係會後悔就無可能考得入

其實自己最知自己幾多料
政府工咪又係一份工 有料一樣有位上

係就上志雲飯局啦

第一次拉完做下樣就無再拉過啦

咁陳冠希係闊少
中左屋企有錢 )))))))
補多樣先: 唔靚仔唔靚女或無身高

平平庸庸22歲一出來就做政府工（好多人都係無得揀）
人到30 會唔會後悔自己仲係on99 連轉工嘅機會都無？
其他人已經跑贏你一大截

你肯定?

做政府2,3皮好過
市差上來串下連登仔

我諗冇咩好拗，各有諗法，我就好同意樓主所言，不過如果屋企好大負擔可能我都想做政府

轉工咪又係為咗錢
有料做政府工都可以高人工

你嘅邏輯係邊？

調轉問
有無政府巴打覺得份糧唔夠用
出去打多份工

私人公司到左45咁上下你就知死
人工有返咁上下
班後生又殺上黎
祭旗就開你刀先
但你有頭家
樓仲未供完
個仔都中4中5 要錢讀書補習
過幾年碌入u又係錢
跟住失業嘅你一邊搵工一邊見工
hr知你手頭緊壓你價
你強忍住淚水成隻老狗咁淨係識點頭
搵下以前政府工嘅同事
佢地話好煩
煩緊d年假點清 煩緊去邊旅行
到時 你就知穩定有幾重要

反而有返work life balance
可以自己挖興趣再創副業

依個世界重興打死一份工？

其實近年都幾多人final in 後turn down AO offer
而家呢個政府環境AO 咁惡頂

講真你有AO offer 既分分鐘係出面都撈得好掂
當然如果淨計人工, 做三四年act SAO, 加埋housing allowance 都十皮
外面都幾難咁短時間做到
但相對係限死左自己

駁唔到.....

搏過 癲過 覺得大伏 不了

19歲入政府 我會覺得你係醒目
早入早跳point 與世無爭

2a3o或以上有乜問題？

要睇你點樣定義成功 如果你只係想搵5-10萬既 建議你都係打份番政府工算 賺幾萬蚊 生活唔會相差好遠 時間緊要好多 當然你係望緊幾十萬同幾百萬個月咁就緊係唔同

無得炒上司根本無乜牙力，除非你想升就要擦

拼勁呢家野 自己俾自己既啫

你唔適合做，推比出邊aco大學生做
做完簽名咪得
推黎推去都唔識，唔適合做公務員

本身勁，入政府同私人工都無問題，而呢批人係社會係極少數，屬AO級...

再多少少就EO，呢班人都係勁，quit左EO仍然可以係出面大展拳腳。

而最多係高不成低不就個批，做嘢有能力，但英文唔太好，屬ACO級。

ACO頂薪30165，你覺得自己過左三十，而人工比呢個數高，又唔撚會畀人炒，你唔好入政府。

大前題，政府俾左offer你先

eo勁
大把讀乞食料女人
只係靠語文入

只可以講句
有料既咪做私人公司
無料既咪做死一世政府工囉
做得愈耐個人就愈懶

我27歲 工程PM 70k
手揸一層樓 一層供緊放緊租

眼見大把人畢業出黎仲on99唔識諗
咁後生就應該出黎博下
政府係穩陣無可否認
但冇雙糧花紅果啲真係會搞到無心工作

我自己記得當初博殺完之後
果年出左3個月花紅果種興奮我仲好記得

後悔咁遲先入政府
早十年入已經max 隨時升埋

做左十年政府好後悔但已經不能回頭

就算跳到盡，每年都仲有調整

買樓有房屋資助，公屋又唔計你份糧

收工又準時，工作還境又可以HEA做

醫療又正，好多野都優先，生個仔都可以住私家頭等房

唔係大錯就無人理，就算理你都唔會炒，都係擺埋一邊，糧照出 到時大條道理攪副業

我果度d 老屎忽既宗旨就係乜都唔知，人工照支

一樣
20入職,雖然明白入到政府係好穩定
但望到差唔多年齡既人係出面返工周圍識新同事/女
自己哩世都唔會再有機會

但又真係冇勇氣跳返出黎,始終知自己事,出到黎都搵唔返咁既工

搵我?

你2位咁後生入政府
係咩post?

紀律部隊散仔
非警

當自己身邊班朋友講緊唉我又轉工啦
又或者我今日出唔到黎啦O緊T呀
星期六日要返去做野個時
就無後悔入黎HEA了

俾左正評你。
不過識個有料既，一邊打政府工，一邊出面做pm ，用政府工既空閒時間接埋私人工程
佢40頭，做多5年退休唔做私人工，飲酒個陣聽佢講都近100k，話私人工太煩，搵夠留係政府hea到退休算

出去歷煉 = 低人工，工時長，風險高 (隨時比人炒)
有咩好歷 ? 有咩好煉?

agger , AO 勁..我同意
但EO ..得罪講句，大部分只係語文OK既普通文員

Btw
PC無得升人工最盡有幾多？
計埋傷心柴spc

又擾敵

做政府同出去搏既追求都唔同, 自己係追求咁樣既就無問題
最怕係依家好多後生都係環境或者成個風氣吹左佢入政府
都唔知係咪真係想

弊在香港實在太多人語文都唔掂呢

** 自2009年4月1日起新聘的警員，在該職級服務滿12年、18年、24年及30年而工作表現良好，可獲得4個長期服務增薪點，即35,445元至38,580元。

12年後 保守計通漲4%, 5皮
24+12=先36歲 贏哂連登仔

有人會 quit , 你試下

如果唔係讀書材料，20歲去考警，真係明智之選
到30歲，只計錢既話，跑贏一半以上既大學生

黑警人工係幾理想。
利申 ：非警

應該係未試過私人市場

覺得人生有個缺憾

紀律部隊

唔係警 唔係監獄

重點唔係政府工，係你做咩post
你做AO ——— 唔會
你做ACO ——— 會

買樓無資助。
睇街症唔駛錢，啲藥一樣咁鳩屎，咪又係黃丸仔。
生仔住私家頭等房，你係咪吹大咗？
搞副業俾部門知道即炒。

唔好害人

C&E?

我甘心 請我

AO 同 EO 成日有人話勁真係想知點勁法同埋日常係要做啲咩

召喚魔鬼在細節，出黎屌柒大學生走去做ACO既人

岩岩上個月賺左6k ot錢連埋飯錢，輪班津貼加埋都8k
你去同我做埋私人西工個份

去得馬會睇獸醫都係為左張病假紙啫
想要靚藥自己走去識個藥房老闆賣比你啦

其實一般政府文職既OT錢/補鐘係點計?

如果你試過做私人公司, 就唔會有呢個諗法
出面有番工冇放工, OT係例牌, 準時走會俾老細屌
OT冇錢之餘, 亦唔見得因為你成日OT而升你
付出100%時間, 努力, 但回報係零
仲未計壓力大, 勁難請假, 用自己AL放假好似乞番黎咁, 又問長問短做乜要放假
有D衰公司簽約時話有花紅, 臨到年尾就話生意唔好出得一半花紅, 甚至冇
人工有冇年年加? 我試過同一間公司做左2年都冇加過人工
仲有每個月都遲出糧, 試過有次遲左10日, 真係痴孖筋
總之出面既僱主8成都係衰既, 好多刻薄野
我自己做過幾年, 真係頂唔撚順, 所以先考政府工

100k好勁仲要用空閒時間搞
工程的確啲野係好煩
但係睇住由無到有既感覺都好開心
最緊要完左單工程有錢分
呢個就係令我做野既推動力
政府工就係缺少左呢樣野
搞到啲人做又36唔做又36
咁後生就搞到個人咁頹廢
入得去愈耐就愈難出返黎

你識唔識嫁

買樓有得申請資助每月幫你供部份，按你薪金而定

D藥一樣咁鳩屎但普通人要比錢，同埋你藥當糖食？
何況無乜都唔會去睇啦

你唔係唔知公營醫院都有私家頭等房掛

唔係免費，會收番百零兩百蚊日，獨立房間

入到EO 我OK既

我覺得真係環境造成而家咁既局面
太多人睇唔到將來
辛苦打份工都買唔起樓冇結果
倒不如安穩啲日日準時收工
每年幾次旅行

身邊有朋友只係打散工
夠錢就去旅行

出去搏，好快你會後悔一世

咁我寧願做aco喇
Aco坐office un un腳袋3皮人工 仲有得升co,sco
又唔洗返通宵shift 捱壞身體

ACO係咪升AO

CO SCO

人係要仆過街先知痛

我知道出面有hea工 好老細 好同事 好人工
亦知道自己無運氣無機遇撞到呢類工

所以市面上供應嘅工大多都閪到不行

政府工都唔平凡架喇

以前個腦細
準時收工話你早走，放假唔覆佢whatsapp 又屌鳩你
D 同事又痴線個個冇野做坐到9點10點

唔洗人到中年，我舊年做工程office 話唔夠錢，第一個就比人炒，做政府好，起碼唔會人到中年motanola

又吹奏政府工

做緊2a3o位 好想搵野搞

成日都覺得 而家D老細同上司 係咪對OT呢樣野有誤解

OT唔係衡量一個員工有無熱誠 做野得唔得既指標
在已合理分配工作情況之下
只要做好手上既工作 係指定(合理)時間前完成 / 交俾下一手
其實準時收工 有乜野問題

如果自己手腳慢 搞到要OT 真係無得怨
但係要OT扮工 去向老細 上司展現熱誠
我就屌你老母

BTW 真. 多野做到要OT O爆廠

政府工洗吹奏咩

呢D工 我一定唔撚做
你地無野做 OT扮工
我就理撚得你

做得掂D野 我咪準時走囉
你咁都屌 我就一撚定遞信走人

要你準時返工但唔畀你準時收工

垃圾港資仲衰過支資，真係抵港資愈做愈縮遲早畀支資同外資取化哂

港資係勁識做生意一早衝出國際創造連鬼佬都追既品牌啦

房津我真係唔太清楚，淨係知到point34或過先有 ，真係唔知原來低point都有，但多數低級公務員都申請公屋多。

唔好話私家頭等房，通常生完仔出埋院都未等到

以家政府福利好處係個MPF schemes 好過街外。

我日日準時走 理佢都有味
之後有一段時間臨收工俾野我做
我話人地公司都收撚晒工啦 做完又咪係聽朝搞

有公屋，有綠表 有cash

真係有大志 日薪2k都放棄 做份18k

睇下份野係咪真係臨收工先收到 而又要急住要
係的話 我唔介意OT做埋
但如果係你hold撚住 臨收工先交出黎
又唔撚急住要
我就一撚定唔理佢
最多咪唔撚撈

BTW 曾經做過一份工 老細好鍾意臨收工先俾野你做
所以 未過試用期就遞信走

FG入政府其中一個優勢係起薪會高過大部份同學
依家正常FG私人工都係15k左右既
過幾年先見真章
到時候你都仲係搵唔到20k先黎喊啦

廿k果陣 人地已經30k

語文勁就唔算勁?
你又考唔考到
我知你唔係考唔到
係唔考姐
因為有大志ma

無雙糧無B仔 其實政府人工唔算高 想炒散又要申報

Point 22就有啦 你真係唔識加喎

考左唔係eo果啲

我寧願平平庸庸咁返工等放工唔洗ot 咁返工
你唔會係外邊搵到咁嘅工, 仲要年年有人工加
夠薑你咪quit咗佢

頭幾年上到去20幾k既
唔洗好耐就30k架啦
人工遲早會追到上去
不過人地做狗既
有宿舍住唔洗煩買樓問題
可以係咁儲首期買層樓租出去比人幫佢供樓
係正既

唔係要吹奏政府工有幾好，
問題係香港個環境做就呢個風氣，
有料既咪好似上面個巴打咁，搵幾十k又挑戰完成到成單Job。但有料既真心又有幾多？
無乜料既，真係搵得雞碎咁多，買間百零尺既樓都左度右度，有幾多人真係就咁捱成世？
打得政府工，係無大志架啦，做既野唔夠全面。但係勝在安穩，福利唔差，又排到公屋，醫療又優先，ot有補水又多假，好過市場上八成公司。
呢個啲野唔係一朝一夕做成，香港商業社會，有錢都俾商家佬賺盡；仲有日日150隻爭福利，中港接軌拖低晒社會質素同競爭力，搞到新一代大部份只求安穩就算。

Professional grade?
不過ACO都唔係做野有能力
EO亦都唔會quit左可以係出面大展拳腳

就算有料
都要有位先得

而家個情況係 荀工 一定有
但係既然係荀工 點會有人走

政府咩位先.
2A3O 果d 就算啦.

畢業出黎開初都好似你咁諗想係私人市場打滾睇下有冇發圍機會，但而家到咗差唔多3字頭就會渴求穩定，而正苦就係最好嘅選擇

利申：已in ACO，等消息中

返工為錢姐，真係講成就感咩。政府workload細（對比同行市場），人工唔差，無工作壓力，放工=真係放工。私人人工可能係好高，但個壓力相對好大，睇你想要咩架姐。

唔少政府位肯搏都會升得快啲
當然要有足夠年資先有得升
但當你同同年資嘅同事比較
肯搏殺，appraisal好，自然會揀升你而非其他人

樓主唔想入政府無問題，個人選擇
但唔好唔熟政府工玩法就話平庸
不知幾多政府位又忙又要搏

同埋出面私人工，到40 50歲比人炒嘅大有人在
到時真係唔慌無機會比你「轉工」喇

10年前，警犬起薪$16000，big4:$11000。依家警犬$24000，big4:$14500。咁推算咁去，一份普通政府工除時反cup一啲要專業資格嘅私人工。

講咁多 支持你quit

你係識溝女嘅喺公司出門都溝到㗎？羨慕人做咩

2a3o
有同eo有時交手，人地講解決問題既能力，唔係語言能力，語言能力根本唔係咩能力，只係香港咁白痴唔用母語，用母語的話個體差實用層面計非藝術層面其實可以無視

有啲2a3o條尾可以好長
律政書記之類

做老散ACO就不如出去搏下仲好啦⋯⋯

簡單啲講，政府入邊學唔到野，又太官僚，不過的確係多懶人

我寧願出去跟自己既路之後平平庸庸都唔緊要
起碼我有試過

都係個句啦 20幾歲咪出黎搏下 見識下個世界
到左30幾見識完，想穩定咪入返政府做

好難想像政府contract 出2k 一日比你
但你係出面竟然搵得18k

私人工都多懶人啦 有d比人炒晒昨嘛

溝唔溝到其次,重點係機會都唔會有
同埋唔好話溝唔溝女,連成班同事出黎玩都唔會

其實咪又係工一份
工時穩定你咪放工去學野/ 搞其他野囉
咩都唔做實悶啦

今年未加人工 同埋我幫緊個面做野佢想叫我過去做姐

做慣政府節奏出去死硬

大概3萬中啦
不過年年調薪加人工 基本上係無上限咁加
除非市道唔好 不過最多咪唔加
如果連政府工都要減薪 我真係唔知出面私人工會係咩環境

我甘心
但係我無份

20歲 放棄左ps ii interview 衝左出私人市場 浮浮沉沉咁 品知幾時先捱完 有諗過好冇返去再考政府

講得出呢句就做啦 路係自己簡

但
1.唔好講到入政府就等於無簡過條路咁 你又知人背後點解選擇入政府？
2. 唔係你想入就入

如果真係想試下出面工既 咪pt囉
唔駛咁衝動一刀切既
其實辭唔辭職主要係睇你有冇負擔
有既就真係要諗諗
一支公既辭都冇乜所謂
反正一個人洗費大極有限
做咁耐政府工點都儲到啲

你揾到工未?

返緊

起碼都做到政府工主任級先諗住過一世啦

Private ward 有無話咩pt 先入得 新制都有？

18fg
岩岩入左紀律部隊散仔
八大垃圾文科仔
自己知自己咩野料
出黎做份文員仔
我真係好驚自己30歲都未搵到20k
有時唔係唔想搏
係連搏咩都唔知
你地做工程可以搏下去考牌
讀bba 可以去big4搏
文科出黎真係乞食

做政府上限唔高
但保證左你既下限
做十年八年結埋婚有間宿舍/公屋
急既可以綠表買居屋
我覺得係香港可以保證自己十年內
一定有間屋住 已經好夠
政府每年幫你供2x%mpf
退休又唔洗煩
我無後悔既

讚成一畢業應該要去私人市場衝下，唔捱過又點知政府工既好處？

利申：捱左私人市場五年

依家係有料既人都去做政府

做過私人先會知政府既所謂忙既咩事

同事就同事啦 咁熟做咩 成日推妝甩底又面郁郁
朋友搵第堆圈子啦

講到請硬咁

我 其實好犯賤
又想自己既人生咁普通 咁平凡
但現實D睇份工又夠穩定 又唔多野做 人工又唔係好差
不過如果比我遇到一樣我好想去做既事 我應該會不惜放棄而家既穩定
由其無家室既負擔

入左政府差唔多4年，今年26
曾經迷惘過，又係好似樓主咁唔想咁就一世，想辭職出返黎，但知道自己出返黎一定搵唔返依個價
其實都係打返工姐，係悶d但有時間做下自己野算係咁啦
依家目標騎牛搵馬，比心機增值自己跳第二份政府工

我幫個班人講姐
我自己覺得跟翻自己心入面個選擇就得
咁大個人仲唔識諗邊個會幫到佢

唔洗講咁多
政府工樓豬唔想做就辭職啦
個位留比我做

俄羅斯前總統 梅德韋傑夫說過：
「一個國家的青年，爭著去當公務員，這說明這個國家的腐敗已嚴重透了。」

香港就係咁。知道呢句話意思，但fg照搵政府工

比人照過肺 因為放工準時走

人地無講緊係解決問題既能力wo
你自己ff既
英文都可以話唔係實用層面
問題係依家就係唔係用緊母語
你又要假設用母語既話點點點
就算真係用母語
大把人中文差啦
中文有時仲難明tim

至於EO解決問題既能力好唔好我就唔知啦
如果你同過好多個EO做野
覺得佢地個個都唔掂既話
你話係就係啦
你有經驗

唔想平庸嘅根本一開始就唔會入政府由低做起
有專業degree係私人市場儲年資同升title，30歲至40歲再搏入專業人士主任級先叫完美

畢業就做政府
搵緊22k

每日準時放工
工作上無咩極大挑戰
叫做成日有新鮮野試下
唔係日日hea到無野做
階級觀念唔算好重
不過人事一樣複雜

有時見啲同學搵多我3k什至10k
但一見到佢地要ot就覺得不了
有時要做到10點都冇補水
間中仲要翻星期六半日

而加我放工可以煮下飯 睇下書
又有時間可以培養自己興趣

你問我人生有咩目標？
有好多好多
但都要有錢，有時間，有好既身體先做到
而加有時間可以去培養
唔洗翻工翻到賠左半條命
等下時間儲下錢
等以後再去實現

chur 係因為下面班人唔做野
又炒佢唔到 未過試用個班先會驚架姐

巴打係咪坐左好耐岩岩上黎

而家係長期有拉人

只係新聞唔會次次有報

遠既唔講

幾日前：

呢單係中港車咼

警方主力捉自己做生意嗰咋白牌
其次gogovan
10單可能有1單uber 啦

試過 +1
每日6點7-8個字走

過左試用老闆捉入房問: 你屋企有負擔? 要湊細路? 點解唔學下其他同事留係公司學下野? 提升下自己?

2個月後遞信走人

間公司流失率極高, 每星期都有散水餅食
pantry 個staff list 幾日更新一次 日日都有人見工

仲要10日 AL 5.5 day

食過屎都怕黑 諗下收工邊到玩好過

入到ao，入ibank都輕輕鬆鬆，唔會愁錢。

你好似唔明我講乜，我意思就係如果政府一切都用中文，係唔需要咁重要所謂語言
因為重視語文，其實只係重視英文

同好多人一樣
未入嚟前好恨考到
到而家做咗幾年perm埋 穩定係好穏定
不過真係好唔甘心日日喺度做9嘢做一世
但係又真係冇勇氣辭職搵過第二份
一嚟有自知之明
自己d咁嘅quali出去一定搵唔返而家個人工
二嚟未做夠10年quit 會被政府收返供多咗d mpf
人生

無大學學歷22歲出黎做野
做過三年出面唔同私人公司文員仔
屌你老母加埋人工後先得11k
入左後政府唔係高，但起碼末來有數得計
真係唔可以怪後生仔入政府
25歲前知道自己無料疊埋心水入先醒目

份工係關於電子工程?

其實而家經濟差，私人市場人工又同政府脫哂軌，仲邊有人肯有心同貴公司捱。見住d senior日日做到唉聲嘆氣，連自己屋企人都得個星期日先陪到，我真係唔想第時都做到咁，更何況而家政府工又咁大競爭，襯後生早d考，點都易過你三十幾先黎考啦。仲有，雖然而家好多政府位都會有ot，但對比起出面真係五十步笑百步

好多人寫文就算畀佢哋用母語寫，都寫到一pat咁

語言能力唔單只係遣詞同語法，仲有謀篇佈局、寫作目的、思路連貫等等等

唔止唔明你講咩
仲唔明你諗咩

唔洗如果啦
現實唔係咁阿ma
搵班英文廢既入去連文件都睇唔明
同埋我都覺得你唔明我講乜
就算一切都用中文
中文有時候用起上黎仲難明複雜過英文
有時上網睇D中文既文章真係頭都大埋
可能我中文比一般人更加廢啦
同埋考EOAO筆試係要中英文都考架wo
各佔一篇文

me too
對住Ｄ尊貴議員同常客vip想
老細又怕死
好彩Ｄ同事全部正常人

大部份人都係打工都係平庸架啦

白痴仔
人講你就信
現實啲啦
出面有幾好搵呀？

出面做到狗咁，人工加得雞碎，又要受人氣，又要OT幾個鐘，有獲氣又賴9你，經濟唔好一係減人工一係炒9你

做政府工作，準時返放工，年年加人工
Work life balance

你都唔算差啦
我得7日AL 5.5日
今月尾先夠三個月

Just do it

LE? LO?

政苦冇b仔都衰一截啦

同你一樣

唔好將有野心同 自視過高混為一談
我諗樓主屬於後者
冇做長遠規劃 唔識審時度勢
妄想自己可以係私人市場大展拳腳
奉勸一句 有理想係好事 但最好認清自己實力先

若要生活好，勿做電子佬

我係私人公司半工讀做左5年
人工由8500加到13500
但5年淨係升過1次職 就係讀完HD
仲要之後新入職都高人工過我
明白努力係無用 魚唔過塘唔肥
之後24歲入左政府 月薪20560

我好鼓勵後生仔入政府
愈後生愈好
因為出面風大雨大 人到中年好大機會俾人炒
早入政府等跳point好過

而且入左政府後接觸多左大陸人
佢地係香港讀完大學之後做多幾年野夠7年就諗住考政府工同香港人爭飯食
所以就算唔支持政府都好
都唔好俾大陸人蠶食左個職位

天真
呢個世界只有最top嗰一至兩成值得有呢個諗法
如果你認清自己之後覺得自己係嘅就去馬啦
連登有好多你嘅同類，都係懷才不遇架，唔好浪費自己

所以香港咪廢，撰啲語文叻既廢人出黎
點會母語難明過外語，你唔好用習慣當邏輯喇

根本就唔關事喇，中文考啲野同基本溝通無關，為考而考

傻啦
以surveyor為例
無牌入政府做assistant building surveyor, 出34k一個月，你係consultant做兩年考埋牌先有30k咋 仲要無限ot

點解語文叻＝廢人
你唔好搞笑啦
中文不嬲難過好多語文
同埋中文難唔難呢d你鐘意啦
你話唔難咪唔難
呢個根本唔係重點

其實真係要自己經歷過先至可以做到正確既決定

畢業之後無係私人公司做過就直接入政府做，做得3、5、7年就會好似樓主所講咁，因眼紅其他人而唔甘心做死一世；相反如果經歷過私人公司個種壓榨之後，就會好珍惜政府工相對合理既待遇。

姐係你想點
你覺得基本溝通先係重點?
考EOAO應該考基本溝通?

唔係，解決問題先係重點
重視語文根本錯，唔用母語根本錯
不過算喇，你又話現實點點點，，等2047喇

入政府遇到個惡頂老細都好難搞
又唔走得，要同佢困獸鬥

你知唔知EO interview係考d咩
就係考解決問題
JRE筆試只係其中一關
考既唔止係語文能力
上面巴打都有講作一篇論文仲有考謀篇佈局、寫作目的、思路連貫等等

係你唔知做咩係到
如果香港政府唔係重視語文
就唔會請到堆語文叻既廢人

又令我睇到頭都大埋

其實係
就算人工再高除14 都差好遠

30 啦
又係出面見識過 又有時間升上去
FG 果批入去on99 咁又覺得自己應該更好

你要拎啲唔吃香嘅例子我都無辦法

要睇乜野post

ACO, 紀律部隊散仔嗰d就真係要諗清楚做唔做，耐左走唔到真係消磨意志

EO or above, 紀律部隊 officer 基本上唔駛諗，一定鳩衝，咁後生就入到去嗰d真係大把世界

個位巴打講既野真係令我頭都大埋，中英文點會唔重要呢...
做政府先著重語文能力

戇鳩
考語言偽術
係無解決過問題但又扮解決左
即係政治廢噏

你明唔明咩叫解決問題架？
解決問題要技術架，一個文科仔有咩技術呀請問？
唔係政治上點人做野咁叫解決呀
你連本質都未知咁你都好適合做eo
或者政棍

如果interview吹下就叫解決，咁民建聯都應該解決左好多問題

笑死
睇黎呢位巴打番工比人用口技點黎點去
先咁大怨氣
你唔可以比怨氣蒙蔽你既雙眼架
依家話埋你聽考AOEO interview係考埋解決問題
你又話係語言藝術
咁你想點樣去請d你心目中解決問題既精英?
要點考先合你心意

你要明白依家你所講既唔係AOEO請人程序出現問題
亦唔係AOEO既問題
係政府內部傳統就係咁樣做野
咁你應該去致力由內部改變下呢個傳統啦
既然你入左去

eo炸唔係ao
interview完佢係係無權力做返佢吹過既野
連老點人都唔做會做到
你會唔會諗多左

吹=有能力
假手於人=有能力

你唔好考咩eo ao喇，入政黨啱你多啲
吹水，人地有技術力既人做完，去領功

真係有牌既professional grade咪係囉
車，海關比人屌過ao做關長戇鳩鳩喇
行外人教行內人做野

唔明點解你獲獲都要分兩次回覆
好亂架
你要明白EOAO唔係一個專業黎
唔似會計師你可以請番專精會計既去做
每個EOAO派去唔同既崗位負責既野都有出入
成千幾個位置
你要去搵千幾個專精唔同問題既人去做?
你要點樣請人阿大佬
你就真係鳩嗡當秘笈
諗D野不切實際
好啦
依家Interview考解決個問題
問考生根據某個事件要去作出d咩應變
你又話 唔得咁樣只係吹下唔係解決!
咁你要點考阿大佬

你就真係會唔會諗多左
依家interview唔係話要考你政府政策既問題
點會無權做
你剩係認定左總之考jre考eo就係吹水
AO都係考對政府政策既見解
唔通AO有權對政策出手咩
唔好咁痴線啦

幾個字 向現實低頭

佢地根本無需要存在
依個世界根本就唔應該有一班只係識「管人」既人
由下層升上去就好

同hr之流一樣

日薪兩k 一個月咪

比著30年前有連登 個個都屌你做政府

做過政府就會發覺好撚正
日日準時放工 得閒可以去做gym or同男朋友出街
就算ot頂盡o三個字
放工係完全自己時間 返工間中先忙 忙極都會有時間做私人嘢

利申：雖然得pt15但已經好滿足
利利申：求安穩

我個POST有OT所以...唔好估啦

好啦我投降啦
一開始話EO做唔到野街係靠語文好先入到去
之後同你講JRE同埋interview唔係剩係考語文
你又話佢地要識解決問題先係重點
之後同你講interview正正就係考解決問題
你又話考呢d只係語言藝術 要好似請工程師咁有個牌先有用
之後同你講EOAO唔係專業黎咁樣無方法考核唔work
你就話EO係唔需要存在

我對番工比EO逼害既呢位巴打深表同情
你繼續發你既春秋大夢 閃人

有同感，所以更加想令自己學習更多

Max pt15?
不過兩口子夠生活已經ok
做人知足

min pt
fresh grad

EO

其實真係冇得拗
做咩工好要視乎個人追求啲咩
有啲人求平淡安穩就做政府
有啲人求創一番事業就做私人
不過最緊要係認清自己資質

我自問係廢 無心拼搏 所以做政府反而做得幾開心 雖然身邊多老一輩同事 但幸好人事關係唔算複雜 只要唔參與講是非 其實相處得幾好

一入都30k點睇

係呀要跑數既工作，雖然收入無咁穩定，但起碼有得搏下....

做私人市場同政府最大既分別係你無咁易同社會脫節同埋養成惰性，至少我身邊都係一班為目標而奮鬥既人，而唔係對住一班已經無哂鬥心既老屎忽...

當然，人人能力同人生觀都唔一樣，無分對或錯

eo同事

eo BB係我架

eo近年塞車 可能要等多兩三年先act到。

我指個位絲打 咋

唔甘心又可以點
屌你老母！！

講到尾又咪睇你做咩post

grad已經做正苦related既外判公司job
做左兩三年掌握左順利考左perm位
再做多年再考埋officer grade
完全冇後悔
可以話係瞄住黎入
返工拿拿聲做好9成野
留返1成用黎扮工
係office上下連登又得
偷啲時間睇下書又得
學下外語又得
唔明點解要去做私人公司ot得咁辛苦
仲要係無償
你可以話我hea
但我好清楚自己想要咩生活

點解理想一定要放係工作上面
如果你嘅成就或者快樂
只係建築係工作上
其實都幾慘

點解唔做工程師/測量師
考到牌月入高達十萬

Btw認真嘅
做多陣私人市場
等到30歲打後真係想穩定先做政府
係要由頭計pt但穩定仲多自己時間做自己野

30 再起步唔難, 年紀上又仲有得上
係出面辛苦完先珍惜政府既穩定
見D FG 入黎好似每日做苦工咁

後悔點解唔一畢業就考入泥

利：啱啱過bar

如果我知最後會入政府都寧願後生考
依家點都撈倒個CO 位等印腳
不過係外面雖然辛苦但都叫見識過
依家好珍惜個環境同安穩

Eng/it 都係

乞食科都有醒目仔㗎嘛 AO都有人係乞食科啦
EO同ACO都好多乞食科大學生 但兩者真係睇得出有分別
覺得EO未必係乞食科最醒嗰批 但起碼都係中上
考到EO嗰啲醒啲講嘢有紋有路 就算唔入政府人工係低啲 但都識搵PR /marketing/sales/project management 甚至mt之類 做落去發唔到達但會升到職 遲早manager冇問題
但aco嗰堆大學生真係毒啲/hea啲 唔做政府本身都淨係識搵政府/醫院合約文員/私人公司純文員(完全冇職升冇發展空間嗰種)

係 到我地嗰代老可能80歲先退休
長做長有

其他人邊方面贏？

成班傻9，講撚到有得簡，舉手就有得做
考撚到先算啦傻撚

我諗你應該唔係做政府 而又係四圍聽政府點點點個種人

我就係喺私人公司做過一段仔 辛苦到pk 人工少而家一半 但返工時間係一倍
所以入到政府好感恩

我所認識政府既工程or測量師其實都ot得好勁
不過人工高 打和

所以咪話人各有志，你想舒舒服服咁過。
可能如果你入左私人市場，宜家做緊高層過緊d 上流生活呢，日日走去置地hightea 番去開個會又走得。其實真係冇得比。

現實係勞動人口中只有大約 4 %是公務員

咁少既咩
見身邊好多人都係做正苦

Ching自己睇下政府數據啦
不過4%都已經係全港最大僱主之一了

好多擾敵reply叫人唔好撈政府

入公務員即刻買樓
借錢又易d
傻仔先打私人工
刷十世鞋都未必坐到房

出而大把世界。快啲辭職出來撈啦！
仲請緊人12000做唔做。
福利9個鐘工作，一個鐘食飯、強積金、六天工作、公司培訓、良好進升階梯

sor 9 fg 17k 翻5日

老套講新制公墓員，你唔係入去做中高級公務員夾係中間逗佢1至2萬頭個堆，一係你就去做1.2級工人跟第一薪金表捱幾年拎到間公屋，你就係贏家，真係冇咩特別，冇左長俸，只係現職有牙醫，醫生免費，退休完全冇，只可以講只係公積金大份d

做緊HKMA
仲衰過政府工

唔係份份政府工都係養生及22al

利申: 低層準公務員

個人冇乜理想做乜嘢
咪入政府囉
不過只係想生活無憂

mpf跟市場上落
新制 不過跟mps 有得排吓公屋
冇所謂 好過成世租樓

唔會被炒

咁你咪放工先搏囉

你想博殺咪係返政府工時間諗下點樣賺多d，大把時間你玩股票，收工又可以玩興趣。做左2年政府，政府最正係呢幾樣野

1. 放假隨時請都得，食埋紅日好爽皮，當然唔係個個部門都可以隨時請啦

2. 做夠3年confirm你想點都得，最重要已經幫你供15%mpf跑贏大市

3. 結婚之後，申請公務員公屋又贏。職級高咪拎房津

就算新制黎講

都唔太差啦，除左你講個D福利外
工作壓力小，返放工準時，逢紅就放

仲有你唔resign基本上都無人會炒你
同埋份公積金真係唔講得笑

知唔知排樓個時間 我首期都俾撚埋

對香港人黎講可能係
因為香港自己就係做轉口港咩超級中間人之類
但響做實事既人眼中就係廢人
如果咁叫勁，咁抵你香港一世無科研

一個社會科學
一個實用科學

正常社會係後者受重視
垃圾香港係重前者吹水力(你口中既有文有路)

唔緊重架，自己做市民又好，做商人隻狗又好，點都會受害

邊有得直接比 講緊非專科班人 唔通同工程師醫生鬥實用科學知識咩
只係想講fresh grad或者做咗一陣野入eo嗰啲個人特質都唔係on99柒柒吓嗰啲(而家甚至幾公開試好高分嘅都去做，唔係講緊死讀書嗰種，我覺得好徙料啦，可能呢個時世真係個個都想入政治),但做耐咗累積嘅經驗冇乜用係真，私人公司好多工都磨練到人進步，但做eo嗰啲做完十年都原地踏步，或者就係你所講的廢

之前reject 咗24k 嘅選舉助理offer
去咗讀JD 有啲後侮

做得政府officer grade 嘅，都係醒目仔女

淨係過到jre都勁

N仔POST 唔洗後侮

廢既意思係對個社會做唔到一啲增值既行為。
只識做中間人老點人玩零和遊戲，先叫「廢」
而唔識技術既人，甚至整個香港，都係咁既定義下既「廢」
明唔明﹖

我睇得出你只會響第一身睇問題
你用個人角度睇佢係「叻」因為佢識損社會利己
但其實佢對社會無做過咩增值既行為。

依個就係社會科學同實用科學既最大分別

以你眼中既「叻」「勁」「醒」，推到盡就係坐到「慈禧太后」個位
我眼中既「叻」「勁」「醒」推到盡要做到牛頓愛因斯坦

明白個分別係乜未﹖

你講既正正係個社會廢，所以做就廢人。
唔好話Professional Grade,一個水務工既知識都遠超EO
但佢收既人工竟然更低。

咁你諗錯

只係個政治正確篩選器
你有少少立場唔同政府就過唔到
根本就係作文，睇改卷員口味。
感覺，就係一切。

唔洗同佢爭論啦
佢已經痴左線

咁你講嘅係個職業廢或者冇意義啫 呢個我唔否認 做得政府亦唔方有大志
但我係回應緊上面講到人哋一開始係毫冇選擇 好廢嘅人先去做EO 呢個就過度貶低啦
唔係話最top 但一般大學生黎講都唔係特別廢嗰班啦 政府年年有成萬個candidates揀 會揀中最廢嗰堆咩
我唔認為佢地本身soft skill係廢(你要講專業技術就另一回事) 但份工廢而令佢地冇增值甚至慢慢變得越來越廢就真既

又唔好咁講 佢係由宏觀角度社會層面甚至形而上去睇 咁樣可能做ibank都係廢嘅
我地就係微觀個人層面career path去睇（呢個post係講呢啲嘛)
大家對廢個定義同立足點咪會唔同 但未必完全有衝突嘅

所以咪雞同鴨講
好似同d50幾歲姑媽爭論咁
講黎講去都係到講緊d唔實際唔work既野
你睇佢d用字係覺得自己懷才不遇咁
唔應該比人管理唔應該有管理層既存在
如果香港唔係點點點
我就出人頭地了

咁如果佢係ao咪會覺得eo好廢 亦都可能係考唔到eo所以葡萄 但唔好拎自己去比 客觀大學生嚟講做到eo唔算話勁 但都唔係廢吓話
個人覺得eo同big 4班友嘅quali差唔多
唔算好top 但大部分都正常ok唔差 咁當然當中都有部分特別勁或特別廢嘅混入 但佔大部份嗰堆都係正常見得吓人咁啦

佢話自己係2A3O
工作上會同EO接觸
所以應該係工作上有好大既恩怨
佢已經嬲到無咩邏輯理性剩

又唔奇喎 政府的文化咁官僚咁卸(包括eo) 而2a3o多數做到嘔會見識eo啲衰嘢然後覺得eo/政治文化好垃圾都唔出奇
Anyway 我上面唔係討論緊呢啲風氣問題

岩阿
我想講果位巴打已經客觀討論唔到姐
佢已經認定左JRE考入去做既全部都係得把口既垃圾
你努力同佢傾傾
我頂佢唔順

唔試就一定唔請架啦
講呢句係咪威d

退休高峰期慢慢過
諗得黎都報左 早入早享受
私人工fg當中位數萬5 每年加1500-2000 十年就凍薪 兼中年失業 到時轉工又難

再利申： 政府工長工非合約 入左一世唔洗再搵工

咁係你一開頭已經無選擇姐...
HD 都五年 咁講經咩

私人工不嬲靠升職加幅大
每年1500-2000 就仆街啦...

講真打得工就預左比人鏈住春袋啦
有能力既做老細搵水恰人
冇能力打人工就預左收皮

最尾仲要入察坐

睇邊行啦 人工多都要跑數 大把老屎忽唔退位都係冇得升

讀左3年 第4年先升
之後好多同事都遞信走
我先跟住走

8500 講緊幾多年前？

政務官?

你講嗰種料都算好普通了 我見而家好多幾條A都係做普通officer (可能考唔到ao) 我覺得有啲徙料
但都反映而家政府工真係好熱門

依家所有大學生都心繫政府工，大把精英考入去政府。。。

對於一個唔係太叻既人 入到政府已經好好

其實長期OT 根本on9
如果個員工平日無點偷懶仲要OT, 即係根本workload 太多請唔夠人
除非OT有補水就另計, 但出面事實上過半數都係無償OT

係香港有大班粉人做壞規矩擦腦細鞋 係唔撚係都OT
d 腦細就老撚奉
於是全港所有私人機構員工要同呢班粉人一齊OT
惡性循環
先會逼到今時今日咁多人想入政府

根本唔係政府工特別好.
係香港班腦細同擦鞋仔搞到私人市場極差.
之前好篇評論講得好, 一個地方環境愈好, 就愈少人爭住入政府.
就係大家都睇唔到希望, 先想入政府自保
就唔係乜野甘唔甘心呢D on9 問題

最ON9既 係好多人只係當遲收工係OT
早返 lunch早食完開工 係唔會有人當你OT

考左紀律部隊 本身好開心 但入到學堂發現唔係好頂得順 好大壓力 好harsh 日日都好想resign

但係仲會想考政府(應該會選擇翻文職既工作)，因為政府始終人工福利相對好(同埋夠穩定)，有冇師兄可以俾d建議我 應該resign好定死頂埋佢轉職好 好驚resign左個底花左 好難再考番入去
利申ugrad

員佐級定幫辦?
幫辦唔使走
員佐級就一路做一路考其他officer位